菅義偉和習近平談香港、釣魚台 中國官媒隻字不提

日本首相菅義偉上任後陸續與各國元首通電，昨日與中國國家主席習近平通話中，談及了香港與釣魚台等敏感議題，但中國官媒對此隻字不提，僅在文末補充「雙方還就共同關心的問題交換了意見」。

日本《產經新聞》報導，菅義偉與習近平通話約半小時，談及包括東海情勢、香港人權及釣魚台等「地區和國際社會高度關心的課題」，但沒有提及外界盛傳的習近平訪日一事。

中國《新華社》所發布的新聞稿寫道，習近平向菅義偉表示中日雙方可以相互支持，實現共贏，盼雙方共同維護穩定暢通的産業鏈供應鏈和公平開放的貿易和投資環境，提升合作品質和水準，並對明年舉辦的東京奧運表達支持。

然而，新聞稿中隻字未提兩人談論香港、釣魚台等敏感議題，僅在文末以「雙方還就共同關心的問題交換了意見」帶過。

周庭san

共同關心的問題交換了意見

即係傾唔埋欄

尖角豬島

尖閣諸島當然是日本

日本料，只信產經新聞